%-----------------------------------------------------------------------------%
\chapter*{Ucapan Terima Kasih}
%-----------------------------------------------------------------------------%
Penulis ingin berterima kasih sebesar-besarnya kepada semua pihak yang telah membantu pengerjaan baik secara langsung maupun tidak langsung.
\begin{enumerate}
	\item Allah SWT, atas semua kasih sayang, segala petunjuk, dan hidayah dalam setiap proses kehidupan penulis.
	\item Rasulullah SAW, sebagai suri tauladan yang menginspirasi penulis dalam menjalani hidup dan berusaha menjadi lebih baik. 
\item Kedua orang tua penulis yang tercinta, Bapak Era Revianto dan Ibu Ciptani Tresnowati yang tidak henti-hentinya dalam memberikan dukungan, motivasi, dan doa kepada penulis untuk menjadi pribadi yang lebih baik.
\item Adik penulis, Citra Putra Arrafian yang selalu menjadi teman bermain penulis, sehingga penulis tetap dapat menikmati apa yang dihadapi.
\item Keluarga besar dari Papa dan Mama yang selalu memberikan dukungan kepada penulis.
\item Bapak Dr. Eng. Khoirul Anwar, S. T., M. Eng., selaku pembimbing pertama yang selalu memberikan arahan, masukan, dan motivasi kepada penulis dalam menyelesaikan Tugas Akhir ini. Terima kasih telah mengajarkan untuk selalu memberikan yang optimal dalam berkontribusi di dunia ilmu pengetahuan dengan dilandasi kejujuran dan keikhlasan, dan untuk semua nasihat tentang kehidupan yang luar biasa menginspirasi penulis.
\item Bapak Budi Prasetya S.T., M.T., selaku pembimbing kedua yang selalu memberikan masukan dan dukungan untuk saya mengerjakan Tugas Akhir ini dengan sangat baik.
\item Bapak Budi Syihabuddin S.T., M.T., selaku dosen wali yang senantiasa membimbing dan membantu penulis dalam hal akademik selama masa perkuliahan di Telkom University.
\item Bapak Suryo Adhi Wibowo Ph.D., selaku wakil direktur \textit{Center of Advanced for Wireless Technology} (AdWiTech) yang selalu mengingatkan dan memberikan dukungan kepada penulis untuk menyelesaikan Tugas Akhir ini.
\item Seluruh Keluarga Besar AdWiTech yang telah menjadi keluarga penulis selama berkuliah di Telkom University. Terima kasih atas bantuan, ilmu, pengalaman, canda tawa, hiburan, dan bentuk dukungan yang tidak akan penulis lupakan selama masa perjuangan menyelesaikan Tugas Akhir ini.
\item Keluarga besar Laboratorium Dasar Komputer (DasKom), yang telah memberikan kenangan dan motivasi yang luar biasa selama penulis menjalani masa perkuliahan.
\item Seluruh teman-teman Laboratorium \textit{Image Processing and Vision} (IMV) yang selalu berbaik hati.
\item Teman-teman kelas TT-40-04 yang senantiasa menemani penulis hingga memperoleh gelar Sarjana Teknik bersama-sama.
\item Saudara-saudara 'Kos Normies' yang telah memberikan warna dan kebahagian dalam masa perkuliahan di Telkom University.
\item Seluruh dosen dan civitas akademika Telkom University yang tidak dapat penulis sebutkan satu per satu. Terima kasih waktu, wawasan, nasihat, dan pengalaman yang telah diberikan selama penulis menimba ilmu di Telkom University.
\end{enumerate}
\vspace*{0.1cm}
\begin{flushright}
Bandung, 6 Januari 2020\\[0.1cm]
\vspace*{1cm}
\penulis

\end{flushright}